最簡單進入體制方法

「 青 年 委 員 自 薦 計 劃 」

為 廣 納 賢 能 及 鼓 勵 青 年 議 政 論 政 ， 政 府 於 2017 年 10 月 率 先 推 出 「 青 年 委 員 自 薦 試 行 計 劃 」 （ 「 試 行 計 劃 」 ） ， 年 齡 介 乎 18 至 35 歲 的 人 士 ， 可 透 過 「 試 行 計 劃 」 自 薦 成 為 指 定 政 府 諮 詢 委 員 會 的 委 員 。 由 於 反 應 正 面 ， 政 府 將 計 劃 常 規 化 。

「 青 年 委 員 自 薦 計 劃 」 （ 「 自 薦 計 劃 」 ） 會 每 年 進 行 兩 次 招 募 ， 涵 蓋 不 同 政 策 範 疇 的 委 員 會 。

申 請 資 格 及 評 審 準 則

於 2019 年 7 月 17 日 （ 即 截 止 申 請 日 期 ） 當 日 年 齡 介 乎 18 至 35 歲 的 青 年 人 ， 均 符 合 「 自 薦 計 劃 」 的 申 請 資 格 。

評 審 過 程 中 ， 我 們 會 考 慮 申 請 人 是 否 符 合 以 下 三 項 條 件 ：

誠 心 為 社 會 服 務 ；
對 有 關 政 策 範 疇 有 一 定 認 識 ； 及
具 備 良 好 的 分 析 和 溝 通 能 力 。

跟住步689後塵? 最後油水多到連人話都唔識講?